新版任天堂 Switch 規格曝光！預估將有「五大升級點」

任天堂曾公佈，在 2020 年間不會推出新主機，且會專注於 Switch、Switch Lite 兩款現有機型。不過分析師 Piers Harding-Rolls 也預測，隨著 2021 年到來，加上得因應來自 Sony PS5、微軟 Xbox Series X / S 的競爭，任天堂有極高的可能性，在 2021 年推出新版「Pro」定位的強化版 Switch。

而據「ResetERA 論壇」消息，知名的駭客與爆料人「SciresM」，則透露自己發現了一款代號「Aula」的新版 Switch 主機，同時其內容也揭露一些與既有 Switch 的差異，包括將支援 4K 解析度輸出、平板本身螢幕改用升級版 OLED 面板（解析度仍未知），同時會使用新設計的電視連接底座。

另外，這款新機也會繼續採用代號「Mariko SoC」的 NVIDIA 特規處理器，但相比用於既有 Switch 的前代處理器，效能將會更強。新版 Switch 也會帶來更好的電池續航及溫控能力，這兩者對於讓處理器能更穩定地在高效能狀態下運作，也有極重要的關係。

「SciresM」並認為，整體來說這款「強化版」Switch 主機的定位與設計，會與 PS4 之於 PS4 Pro 相似，但目前並不確定任天堂是否會同時銷售兩款 Switch 主機。

「SciresM」也稱，任天堂開發這款新主機，預估已有 1.5 ~ 2 年的時間。

吹左好耐

【遊戲新聞】任記總裁終止流言 「Switch Pro」純係網絡吹水炒作
2020-12-21 • 潮物電玩
網上媒體好多時為咗呃點擊，炒料時唔 Fact Check，或者見到有 Noise 嘅料不論有真偽有抄錯無放過，傳媒道德等如零。早排有本地媒體就話「網傳」Switch Pro 「確實存在」（又傳又確實，用字真精準），講到煞有介事，點知早兩日任記美國總裁接受訪問時正式回應：「無咁嘅事」，正式終止流言。

根據外媒 Polygon 一篇訪問，美國任天堂總裁 Doug Bowser 被問及新世代主機 PlayStation 5、Xbox Series X 擁有強大機能，只有 720P / 1080P 螢幕解析度嘅 Switch 喺硬體上明顯落後，面對呢個情況，傳聞中嘅 Switch 強化版 Switch Pro 係咪真有其事呢？

Doug Bowser 就表示目前 Switch 面世第四年，走勢依然強勁（11 月份 Switch 喺美國嘅銷量超過 135 萬部），喺可預見嘅未來任天堂仍然會專注於 Switch 以及 Switch Lite 兩個平台，並且會研究新技術以改善提及提升玩家遊戲體驗。至於所謂嘅 Switch Pro，Doug Bowser 就明言目前任天堂並無推出 Switch Pro 嘅計畫。

其實睇返過去一年嘅表現，《動物森友會》、《健身環大冒險》、《寶可夢 劍盾》、《薩爾達無雙 災厄啟示錄》、《紙片瑪利歐：摺紙國王》等，無論邊一隻都唔係以畫質取勝，但仍然吸引大量新玩家購買，仲要係每個月都有唔錯嘅銷售數字，任天堂堅持原有方針絕對合情合理。

係出即買

最近隻zelda 無雙lag 到仆街

任豚都唔撚信啦

咁細部都做到4k既話
PS可以執柒咗去啦

記者訪問就算啦，任天堂成日都係講一套做就另一套，因為唔使負責任

要留意嘅應該睇吓幾時股東會，呢啲場合股東提問任記反而冇得講大話

dlss2.0

係，畫面都差過正傳
佢下一部機機能同ps4 pro同級已經收貨

垃圾機 啲畫面一堆屎咁
小朋友就岩玩

真呀 ps 1080p明顯清過switch 1080p好多

依加先年頭, 仲有成年緊係極高可能今年出架

雖然有啲驚遊戲性係唔錯，不過畫質真係太令人卻步，唔講以為2000年玩緊pcgame

推4K會唔會熱到出煙

個mon真係太差，720p...

咪玩啦，2021都唔會有所謂新switch，720P都賣成2000萬部，洗咩推新機，而且4K真係吹大左(任天堂黎講)

200個流浮山刀手渣住部新版Switch落緊黎

電話？
訓醒未？

你瞓撚醒未啊
手機連隻tlou畫面質素嘅game都冇啦

因為部機唔係叫pro

你講緊switch
手提機講翻手提機呀on9
你唔好領PS5比3090?

200個流浮山刀手揸住部新switch落嚟係兩黨共識

其實手提做2k60 上dock就4k60 已經ok

真，ps1080p有黑科技，switch係144p扮1080p

原來畫面靚就係大人玩

係就快想買新

有時都搞唔清啲人打機係因為隻game好玩定畫面靚而玩。畀你有4K然後內容垃圾又有咩意思

咁既SIZE咁既resolution,
佢去到720p 60fps 我收貨架啦

駁電視就上1080p 60fps

對馬戰鬼

老任否認有新機 代表咩

吹~~~~
switch 第一年吹到依家

出得都係跟返原版switch畫質, 唔會係PS4畫質
4K真係唔係太難, 唔係真4K一樣可以玩假4K

連隻zelda無雙都lag到pk
其他廠想移植大作落switch都唔得啦
隻Witcher真係玩到近視
仲唔upgrade等收皮啦

咁你講唔講到兩者係咩畫質switch 144p，ps4 1080p?

switch驚咪ps3畫質左右囉
生化6行4k, 同生化7行4k要既機能完全唔同
畫質唔等於resolutions, 咁都要解釋

4k唔係resolution學到嘢

ps4玩2077近視未不過ps係有update嘅

屌你有無打過機啊
畫質講緊係光影效果, models, textures果d啊

youtube播片較4K係咪會多咗光影效果同polygon多咗

我諗switch無雙系列得 7猛將傳唔lag

無雙Zelda 有撚lag 咩～順到仆街喎

佢應該講緊雙打

又可以玩孖撚賽車了
仲要4k㗎

真係好興奮

屌你老母，其實真係悶唔悶。

gameboy advance嗰陣係幾好玩嘅

內容好 畫面渣滓咁 都變晒冇性趣啦
可能打開pc 大作

屌,仲吹緊,睇黎趕唔切同MHR一齊出

你講乜野youtube
我話畫質同resolution係兩回事
switch就算出pro, 畫質都唔會有變
只係resolution會升到4k/假4k
因為D遊戲點都要照顧埋舊機要run到
而switch遊戲畫質行假4k都唔需要太多機能, 無難度
咁樣明未啊??一個二個都唔知做乜

Sony 電話都4K MON

我既要求好低
可摸耳做返個差電位上頭頂?
唔可以差住電企moon on鳩鳩

不過即使佢整左
我都唔會再買新機
會等再新既世代先

pro又點都冇game

玩DEMO 都lag 到仆街
想知你lag定義係咩 FPS avg~10 先叫lag

你自己上youtube 睇人地打既片有冇lag 啦，如果正式版都lag 到仆街既話，一早就有一大班苦主嘈緊啦。

Rt+dlss

希望新switch用dlss2.0個效果可以同ps4 pro睇齊

幾時換左個垃圾joycon

無謂撐啦呢個就 YouTube有fps分析睇
自己上去search下啦 一出嗰陣大把任豚都喺度嘈啦

monhun rise之前唔出都係無撚用

睇mhr demo都lag
2017出嘅switch 都睇都係時候出新機啦下
依家啲smartphone 部部都dpi 咁高
一睇番switch就唔開胃仲要lag

死任豚接受唔撚到玩薩爾達無雙都lag既事實
穩唔到30fps死口都話冇lag

一出大絕跌到落20fps

我要大mon呀

|Switch機主討論(146)|Zelda無雙|桃太郎電鐵|節奏KingdomHearts|復刻版Game&Watch

第一頁已經成堆人講緊fps有問題
仲夠膽死話冇人嘈
大佬呀, 撐任都唔好撐得咁撚肉酸啦

吹大左，呢家d晶片產能咁緊張，apple同sony 都用咁多，唔洗排隊話出就出咩

我見平民遊戲玩都話lag,見到lag

淨係玩過demo 太lag 所以冇買

睇下用咩chipset
以呢個年代,要勁過ps4 pro 唔難

Switch Pro

相輔相成OK

你望下你自己先啦，一時又畫質4k，一時又4k係resolution，ps4 pro出完又係咪要就ps4？不過switch做唔到你講嘅效果係事實嚟嘅，但ps4咪又係做唔到，會唔會係去到ps3

Switch 係連1080p都冇

Game又要叫，機又要叫
渣住隻BOTW玩咪算

做任豚真係慘

買到先講

自己鐘意=神作
唔中意=地低泥垃圾俾狗玩

呢排玩nba21 係張床玩又確係爽

28個鐘果條柒頭？

如果唔洗好似xbx同ps5咁搶/食炒價, 一出我會即買

任天堂本身出新機都好密
而家隔咗咁耐今年出新機都好正常

好似冇一代家用機出過強化版

出撚返多啲game 先算啦

NDS NEW

2021年先知nds係家用機

屌柒左, 唔好回

佢個機能廢到連無双都做唔好

下次唔好喇\

有新版係咪應該都買返部, 打無雙真係LAG...

唔好講無雙啦
我連玩FITNESS BOXING 2大多連技果陣都LAG
痴撚線
BTW SWITCH 要黎減肥其實都OK

點睇mhr demo順到仆街

有 ps4 水準都偷笑....

係2代整色整水加咗一堆無謂又礙眼嘅特效先咁啫

明明啲教練少布啲就會多人買

WiiU 算唔算？

wii u?

算後繼
你wii玩唔到wiiu game

WiiU後繼機黎,個名改得衰

咁switch係家機定手提機？
lite又算咩？

性能唔好嗰時switch就係手提機
出唔出新機嗰時switch就係家機

switch算唔算WiiU後繼機?由家用轉攞得出街

Switch Pro無啲咁既事，因為研發緊個部係叫Switch2

你隻眼有事，我無撚講過畫質=4k
你都on99，ps4 pro唔使就ps4???
有無驚係ps4 pro玩到但ps4玩唔到？
ps4 pro咪就係ps4同等畫質只係提升解像度

2077

又改少少當出新機呃錢

淨係想個processor勁啲咋

佢講緊睇av啫

Overcooked 2
我自己改左720p 60fps
如果唔係玩到食左屎咁

主機一向係蝕部機
靠遊戲軟件回水

任記連主機都要賺到盡
一定俾上世代嘅性能你壓低成本

你睇返上一代PS性能就可以估到佢點出

switch遊戲畫質行假4k

姐係用E家switch既遊戲畫質去行假4K都唔難啊屌!
加埋前文後理都唔撚get你閱讀能力係咪有問題????

咁4k到底係畫質定resolution你自己又要分開畫質同resolution，又要一齊講

唉屌我同你講都晒9氣

60fps 都真係幾重要

特別係自己有部勁PC,
一時60fps, 一時ps4同switch 既30fps,
對眼好辛苦...

個點字係多餘嘅

true

咁你可以試吓144

mhr 邊有無雙咁大食

升級完巫斯3去到穩定60Fps不油畫處理先再講

巴打你閱讀理解好有問題

鄧你慘同個ON9嘈

咁你解釋下囉

"switch遊戲畫質行假4k"
哩句你認為佢係撈埋一齊講?

分開？點睇到分開，指教下

switch遊戲畫質行4k/1080p/720p
switch遊戲畫質行yy resolution
xx畫質行yy resolution
唔係分開?

switch遊戲 /畫質行假4k
switch遊戲畫質/ 行假4k
switch / 遊戲畫質 / 行假4k
switch / 遊戲 / 畫質 / 行假4k
全部句子入面4k都係指緊畫質架啦，唔通指遊戲？

你平時用開4k叫光影，4k陰影？咁有冇144光影144陰影

相同畫質可以行唔同resolution架wo
唔係既話"假4k"點黎

4k開rtx,4k關rtx

同相輸出4k都可以開/熄左個rtx架嘛,咁畫質改變有冇影響4k係唔係4k先

咪晒氣同佢解釋啦

ps4 pro係同樣1080p情況下都可以簡hdr 30fps定係60fps啦
畫質改變左但係同樣係1080p底下wo
上面咪講緊switch係同樣唔需要提升大量運算力情況下plot上假4k唔係太難囉因為佢唔係真係將game入面既模組計算成4k分析度plot出黎丫嘛,而係將1080p/720p既畫面扯大佢變4k丫嘛,唔係點解叫假4k啊

咁switch依家係假1080p？